# <a id='up' />Работа по ВвПД №6 #

Этот проект создан для ознакомления с работой с удалёнными репозиториями путём добавления локального репозитория из 4 и 5 работ в удалённый.

Рассмотрим задание, по которому делались функции из 4 работы.

## «Про Markdown» (вариант 9) ##

### Постановка задачи ### 

[Markdown](https://ru.wikipedia.org/wiki/Markdown) – это достаточно простой язык разметки, созданный для обозначения форматирования в обычном тексте. Путем вставки в текст специальных символов можно сформировать блоки выделенного текста. Например, две звёздочки (**) в начале и конце выражения делают его выделенным полужирным начертанием, а одна звёздочка ( * ) до и после – наклонным курсивом. 

Необходимо написать *__две функции__*: 
- *__первая__* будет преобразовывать обрамлённое в звёздочки выражение в теги \<em> и \</em>; 
- *__вторая__* будет преобразовывать обрамлённое в двойные звёздочки выражение в теги \<strong> и \</strong>. 
 ### Входные данные ###
На вход обеим функциям подаётся строка S, которая может быть обрамлена звёздочками, а может и не быть (тогда нужно вернуть исходную строку). 
### Сигнатуры функций и примеры ### 
Функции обязательно должны соответствовать определённым сигнатурам, представленным на листингах 1-2. 

**Листинг 1 – Сигнатура первой функции**
```python
def bold (s: str) -> str:
```
**Листинг 2 – Сигнатура второй функции** 
```python
def itallic (s: str) -> str:
```

>**Пример**: получив на вход строку «\*\*bold text\*\*», функция bold возвращает строку «\<strong> bold text \</strong>».
___
## Код ##
Код сделанной программы, представленный на языке программирования Python.
```python
"""
Устинов Данил КИ21-17/2Б вариант 9
"""


def bold(string: str) -> str:
    """
    Функция, которая переводит введенную строку, на концах которой
    по одной *, в строку, на концах которой <em> и </em>.
    Если же не выполняется это условие, то возращается изначальная строка
    :param string: изначальная строка
    :type string: str
    :return: строка, на концах которой <em> и </em>, или изначальная строка
    :rtype: str
    """
    string = list(string)
    if len(string) > 1:
        if string[0] == string[-1] == "*":
            string[0] = '<em>'
            string[-1] = '</em>'
    return ''.join(string)


def itallic(string: str) -> str:
    """
    Функция, которая переводит введенную строку, на концах которой
    по две *, в строку, на концах которой <strong> и </strong>.
    Если же не выполняется это условие, то возращается изначальная строка
    :param string: изначальная строка
    :type string: str
    :return: строка, на концах которой <strong> и </strong>, или изначальная строка
    :rtype: str
    """
    string = list(string)
    if len(string) > 3:
        if string[0] == string[1] == string[-2] == string[-1] == "*":
            del string[0], string[0], string[-1], string[-1]
            string.insert(0, '<strong>')
            string.append('</strong>')
    return ''.join(string)

```
---
## Примеры ##
Примеры использования функций можно рассмотреть с помощью тестов, которые имеют 100% верность:

 ![img.png](img.png)

---
[Вверх](#up)